梁卓然反駁拖延檢控批評無根據 學者斥臨走仍死撐

梁卓然在報告中，提到2019年對刑事檢控科來是挑戰重重、考驗處處，因過去社會動盪，刑事檢控科處理的敏感複雜案件急增，部分檢控決定亦備受對政治光譜持不同立場的人士質疑。

他又在序言中強調，任何指公眾秩序活動案件的檢控工作有所拖延的批評，都毫無根據，認為該些批評是出於對香港刑事司法制度的實際運作缺乏正確認識，又稱指控司法機構無從速排期審訊公眾秩序活動案件的同類攻擊，也是無的放矢。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評梁的言論顛倒是非，直言反修例相關的案件早已堆積成山，律政司不單是遲檢控，檢控過程中更經常發生「甩轆」事件，如寫錯文件等，多次被法官批評，更因此令司法程序拉長，惟領導檢控科的梁卻置若罔聞。

他認為，過去發生的反修例事件是前所無有，亦因此出現大批涉非法集結、暴動等案件，律政司應要特事特辦，另調派人手，在不影響普通案件進度的情況下，迅速安排對該些反修例案件作出檢控，而不是一成不變、墨守成規去跟足程序辦事。